# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/examples.rst:2 0ec2069c95e64bceb116f7092a0ad24d
msgid "Examples & Code Samples"
msgstr "示例与代码样本"

#: ../../guide/examples.rst:4 e27d6a7facdb450595f483ab5ba327e8
msgid ""
"**Comprehensive examples from basic queries to advanced scientific "
"workflows.**"
msgstr "**从基础查询到高级科学工作流程的全面示例。**"

#: ../../guide/examples.rst:6 d7cb856f11b64601918e785a62b30b6a
msgid ""
"Learn ToolUniverse through practical, copy-paste examples that you can run "
"immediately. This Tutorial progresses from simple 30-second tests to complex"
" multi-database research pipelines."
msgstr "通过实用的复制粘贴示例学习 ToolUniverse，这些示例可以立即运行。本教程从简单的30秒测试逐步深入到复杂的多数据库研究流程。"

#: ../../guide/examples.rst:9 c6f7fa2016444acfbe4a61facc80e6ee
msgid "🚀 Getting Started Examples"
msgstr "🚀 入门示例"

#: ../../guide/examples.rst:12 02ed93e5514e4f87bb1520e13fa2ba85
msgid "30-Second Test Drive"
msgstr "30秒试驾"

#: ../../guide/examples.rst:14 f8a315d1ccb44ce2b32d5b59b25eab5d
msgid "Verify your installation and see ToolUniverse in action:"
msgstr "验证您的安装并查看 ToolUniverse 的实际运行情况："

#: ../../guide/examples.rst:32 52aba8176829481f9b36ab01629966e3
msgid "Your First Scientific Query"
msgstr "您的首次科学查询"

#: ../../guide/examples.rst:60 77f1705a431048d38c85c35182dc54d2
msgid "📊 Basic Scientific Queries"
msgstr "📊 基础科学查询"

#: ../../guide/examples.rst:63 91a0cae4bb704b4eb6e4f1d6f3e993fc
msgid "Gene Information"
msgstr "基因信息"

#: ../../guide/examples.rst:65 829fe5339b4f4441b6c852ffd1d80891
msgid "Get comprehensive protein/gene information:"
msgstr "获取全面的蛋白质/基因信息："

#: ../../guide/examples.rst:83 021931839c1b4f23997fbe591866c2a8
msgid "Disease Information"
msgstr "疾病信息"

#: ../../guide/examples.rst:85 334251b86f014214adaeecbb653298a8
msgid "Explore disease definitions and associations:"
msgstr "探索疾病定义及关联："

#: ../../guide/examples.rst:117 3770fa2f1fe043cfb18674460e7d7d14
msgid "Drug Safety Analysis"
msgstr "药物安全分析"

#: ../../guide/examples.rst:119 5144cd24daa8466f952059d9b0ce3039
msgid "Check drug safety information:"
msgstr "检查药物安全信息："

#: ../../guide/examples.rst:143 78a6697ff2b24643bab50130b3e73e6a
msgid "Literature Search"
msgstr "文献检索"

#: ../../guide/examples.rst:145 9a0053602217487484647fef05892cff
msgid "Find relevant scientific papers:"
msgstr "查找相关科学论文："

#: ../../guide/examples.rst:171 c513a562cd3e4755ba72a23cefc818e8
msgid "🔬 Intermediate Workflows"
msgstr "🔬 中级工作流程"

#: ../../guide/examples.rst:174 f513fa7ac25a4201ad403e538fdf5c3a
msgid "Drug-Target-Disease Analysis"
msgstr "药物-靶点-疾病分析"

#: ../../guide/examples.rst:176 36e9cf5163ab4101b70199dca8b5077d
msgid "Comprehensive analysis connecting drugs, targets, and diseases:"
msgstr "全面分析药物、靶点与疾病之间的关联："

#: ../../guide/examples.rst:245 c1096bb27dc14fca9684badb41fb5aec
msgid "Multi-Database Gene Analysis"
msgstr "多数据库基因分析"

#: ../../guide/examples.rst:247 26f6001b97434f8180bbe146ca3da976
msgid "Comprehensive gene analysis across multiple databases:"
msgstr "跨多个数据库的综合基因分析："

#: ../../guide/examples.rst:320 61145c8a3c004e40a05636e39944e404
msgid "Gene Enrichment Analysis"
msgstr "基因富集分析"

#: ../../guide/examples.rst:322 bd4b11e7de064d2cbba91134d2ed1ec5
msgid "Perform comprehensive gene enrichment analysis:"
msgstr "执行全面的基因富集分析："

#: ../../guide/examples.rst:378 493afe17756e4541aaccdf114197ac42
msgid "🏭 Advanced Workflows"
msgstr "🏭 高级工作流程"

#: ../../guide/examples.rst:381 557ba27b2aee40efb406b05e08b609dc
msgid "Drug Discovery Pipeline"
msgstr "药物发现流程"

#: ../../guide/examples.rst:383 624e4f61dff9436597ae9d6c90d83c5e
msgid "Complete drug discovery workflow:"
msgstr "完整的药物发现工作流程："

#: ../../guide/examples.rst:485 46206fb283d24f1bb8cba580ba5b5a13
msgid "Pharmacovigilance Workflow"
msgstr "药物警戒工作流程"

#: ../../guide/examples.rst:487 fa8271712a854fe8bfdd512c9193aa22
msgid "Real-world safety monitoring workflow:"
msgstr "现实世界安全监测工作流程："

#: ../../guide/examples.rst:568 c4968dfd6495474687ee4a5f61bfca9b
msgid "Clinical Trial Analysis"
msgstr "临床试验分析"

#: ../../guide/examples.rst:570 2e634abdda8849b79e0aacac8965fc72
msgid "Comprehensive clinical trial analysis:"
msgstr "全面的临床试验分析："

#: ../../guide/examples.rst:644 947a1de35bcc4d21808c6cbbd44ca8c3
msgid "Multi-Modal Analysis"
msgstr "多模态分析"

#: ../../guide/examples.rst:646 3a95316c945e413aaa1d9921a3e2348f
msgid "Comprehensive analysis combining multiple data sources:"
msgstr "综合分析结合多种数据来源："

#: ../../guide/examples.rst:757 f1cbddd15f234cf194c21f323dbda4be
msgid "🛠️ Utility Functions"
msgstr "🛠️ 实用函数"

#: ../../guide/examples.rst:760 7fd96d24fe614d2aaf7d8a660210f7a3
msgid "Error Handling Best Practices"
msgstr "错误处理最佳实践"

#: ../../guide/examples.rst:762 5fed841d73864ab680fadaf21b88bbd8
msgid "Robust error handling for production use:"
msgstr "用于生产环境的健壮错误处理："

#: ../../guide/examples.rst:823 55ee84e6078543b3bb9523681fea7d96
msgid "Performance Optimization"
msgstr "性能优化"

#: ../../guide/examples.rst:825 964aad477cc649feae667720be77268b
msgid "Optimize for speed and efficiency:"
msgstr "优化速度与效率："

#: ../../guide/examples.rst:905 56d4df8ad0794d8f933ba0248bba07a3
msgid "Interactive Tool Discovery"
msgstr "交互式工具发现"

#: ../../guide/examples.rst:907 b28fcee94ca34486aa2b4634652c2ed1
msgid "Find tools for your research area:"
msgstr "为您的研究领域查找工具："

#: ../../guide/examples.rst:945 ec07a499676c4f95801e0f82f8b55d8c
msgid "Troubleshooting Examples"
msgstr "故障排除示例"

#: ../../guide/examples.rst:947 e1e4fd9363d54d00b3b883afe769d3a1
msgid "Common issues and solutions:"
msgstr "常见问题及解决方案："

#: ../../guide/examples.rst:995 8e78f6750bd0497c912fa123a7569c88
msgid "🎯 Next Steps"
msgstr "🎯 下一步"

#: ../../guide/examples.rst:997 7a0e7b4a8d3e4e95a0dfb62f79b33400
msgid "You've now seen ToolUniverse in action! Here's what to explore next:"
msgstr "您现在已经见识了 ToolUniverse 的实际应用！接下来可以探索以下内容："

#: ../../guide/examples.rst:999 4a57852577ec49a5b0688323c681ed25
msgid ""
"**🔬 Scientific Workflows** → :doc:`scientific_workflows` - Ready for real "
"research? See domain-specific workflows for drug discovery, literature "
"review, and more"
msgstr ""
"**🔬 科学工作流程** → :doc:`scientific_workflows` - "
"准备好进行真实研究了吗？查看药物发现、文献综述等领域专用工作流程"

#: ../../guide/examples.rst:1000 cfcb63c2544a49b2ba90ba8c62bea5f9
msgid ""
"**🛠️ All Available Tools** → :doc:`tools` - Explore the complete catalog of "
"600+ scientific tools and their capabilities"
msgstr "**🛠️ 所有可用工具** → :doc:`tools` - 探索包含600多种科学工具及其功能的完整目录"

#: ../../guide/examples.rst:1001 0574f39678744f94b1496e10a7bf6291
msgid ""
"**⚡ Best Practices** → :doc:`best_practices` - Learn optimization "
"techniques, security practices, and production deployment tips"
msgstr "**⚡ 最佳实践** → :doc:`best_practices` - 学习优化技术、安全规范及生产环境部署技巧"

#: ../../guide/examples.rst:1002 c26129f0e3ff4a5da7d372ffd2322e42
msgid ""
"**🎯 Custom Development** → :doc:`../tutorials/index` - Want to create your "
"own tools or integrate with AI assistants? Check out our tutorials"
msgstr ""
"**🎯 定制开发** → :doc:`../tutorials/index` - 想要创建自己的工具或与 AI 助手集成？请查看我们的教程。"

#: ../../guide/examples.rst:1005 febc4a69afc34cf6bb769caa66175b02
msgid ""
"**Practice tip**: Try modifying the examples above with your own research "
"interests. Change gene names, diseases, or drug names to explore data "
"relevant to your work!"
msgstr "**实践建议**：尝试将上述示例替换为您自己的研究兴趣。更改基因名称、疾病或药物名称，以探索与您工作相关的数据！"
